\begin{easylist}
\ListProperties(Start1=13)
%13.1. 
&& Ein Turnover, bei dem der Scheibenbesitz von einem Team zum anderen wechselt, erfolgt, wenn:
%13.1.1. 
&&& die Scheibe den Boden berührt, während sie nicht im Besitz eine*r Angreifer*in ist ( "`down"');
&&&& ein „down“ liegt nicht vor, wenn ein*e Fänger*in einen Pass fängt, bevor die Scheibe den Boden berührt und die Scheibe behält, während diese den Boden berührt. 
%13.1.2. 
&&& ein*e Verteidiger*in Scheibenbesitz bei einem Pass erhält („interception“); 
%13.1.3. 
&&& eine Scheibe aus wird ("`out-of-bounds"', "`out"' oder "`aus"'); oder
%13.1.4. 
&&& während des Anwurfs, bevor die Scheibe den Boden berührt, das angreifende Team die Scheibe berührt und anschließend keinen Scheibenbesitz etabliert. („dropped pull“)
%13.2. 
&& \label{13.2} Ein Turnover, bei dem der Scheibenbesitz von einem Team zum anderen wechselt und das Spiel unterbrochen wird, erfolgt, wenn:
%13.2.1. 
&&& es ein anerkanntes Fänger-Foul durch eine*n Angreifer*in gibt;
%13.2.2. 
&&& \label{13.2.2}der*die Werfer*in den Pass nicht losgelassen hat, bevor der*die Marker*in anfängt das Wort "`ten"' oder "`zehn"' beim Anzählen zu sagen ("`stall-out"' oder "`ausgezählt"');
%13.2.3. 
&&& \label{13.2.3}die Scheibe absichtlich von einem*r Spieler*in zu einem*r anderen gereicht wird, ohne jemals von beiden Spieler*innen vollständig unberührt zu sein ("`handover"' oder "Übergabe");
%13.2.4. 
&&& \label{13.2.4}der*die Werfer*in absichtlich die Scheibe von einem*r anderen Spieler*in zu sich selbst abprallen lässt ("`deflection"' oder "Umlenkung");
%13.2.5. 
&&& \label{13.2.5}bei einem Passversuch der*die Werfer*in die Scheibe fängt, nachdem er*sie sie geworfen hat aber bevor ein*e andere*r Spieler*in sie berührt hat ("`self-catch"' oder "Selbst-Pass");
%13.2.6. 
&&& \label{13.2.6}ein*e Angreifer*in absichtlich eine*n Mitspieler*in bei der Bewegung zu einem Fangversuch unterstützt; oder
%13.2.7. 
&&& \label{13.2.7}ein*e Angreifer*in einen Ausrüstungsgegenstand oder einen anderen Gegenstand nutzt, der ihm*ihr hilft, einen Pass zu fangen.
%13.3. 
&& Kommt ein*e Spieler*in zu dem Schluss, dass ein Turnover erfolgt ist, muss er*sie unverzüglich den passenden Call machen.
Falls das gegnerische Team mit dieser Entscheidung nicht einverstanden ist, kann es „Contest“ rufen und das Spiel muss stoppen.
Falls die Spieler*innen nach einer Diskussion nicht miteinander übereinstimmen oder es unklar ist, was in der Aktion geschehen ist, muss die Scheibe zu dem*der letzten unbestrittenen Werfer*in zurück. 
%13.4. 
&& Nach einem „Stall-out“ oder „Ausgezählt“-Call: 
%&& Wenn ein "`fast count"' so stattfindet, dass der Angreifer keine angemessene Möglichkeit hat, vor dem Ausgezählt "`fast count"' zu callen, wird die Aktion als bestrittener stall-out behandelt (\hyperref[9.5.3]{9.5.3}).
%13.4.1. 
&&& Wenn der*die Werfer*in immer noch im Scheibenbesitz ist, aber glaubt, dass ein „Fastcount“ derart stattgefunden hat, dass er*sie keine angemessene Möglichkeit hatte, vor dem „Stall-out“ oder „Ausgezählt“ „Fastcount“ zu callen, wird die Aktion entweder als ein anerkannter Regelverstoß durch das verteidigende Team (\hyperref[9.5.1]{9.5.1}) oder als bestrittener „Stall-Out“ oder „Ausgezählt“ (\hyperref[9.5.3]{9.5.3}).
&&& Wenn der*die Werfer*in die Scheibe wirft und der Pass ankommt, kann der*die Werfer*in den „Stall-Out“ oder „Ausgezählt“-Call bestreiten, wenn er*sie glaubt, dass kein „Stall-Out“ vorlag oder unmittelbar vor dem Auszählen ein „Fastcount“ stattgefunden hat.
&&& Wenn der*die Werfer*in einen „Stall-out“-Call bestreitet, aber auch einen Pass versucht und der Pass nicht ankommt, ist das ein Turnover und das Spiel wird mit einem Check fortgesetzt. 
%13.5. 
&& Nach einem Turnover darf jede*r Spieler*in des angreifenden Teams die Scheibe aufnehmen, mit den folgenden Ausnahmen:
%13.5.1. 
&&& Nach einer "`Interception"' muss der*diejenige Spieler*in die Scheibe behalten, der*die den Pass abgefangen hat.
%13.5.2. 
&&& Nach einem akzeptierten Fänger-Foul durch den*die Angreifer*in muss der*die gefoulte Spieler*in die Scheibe nehmen.
%13.6. 
&& Falls der*die Spieler*in, der*die nach einem Turnover in Scheibenbesitz ist, oder nach einem Anwurf, der bereits den Boden berührt hat, die Scheibe absichtlich fallen lässt, sie auf den Boden legt oder den Scheibenbesitz überträgt, muss er*sie die Scheibe wieder aufnehmen und das Spiel mit einem Check fortsetzen. 
%13.7. 
&& Nach einem Turnover ist der Ort des Turnovers wie folgt:
%13.7.1.
&&& wo die Scheibe zur Ruhe kommt oder von einem*r Angreifer*in aufgenommen wird; oder
%13.7.2. 
&&& wo der*die abfangende Spieler*in anhält; oder
%13.7.3. 
&&& wo sich der*die Werfer*in zum Zeitpunkt des Calls im Fall von \hyperref[13.2.2]{13.2.2}, \hyperref[13.2.3]{13.2.3}, \hyperref[13.2.4]{13.2.4}, \hyperref[13.2.5]{13.2.5} befand; oder
%13.7.4. 
&&& wo sich der*die Angreifer*in im Fall von \hyperref[13.2.6]{13.2.6} und \hyperref[13.2.7]{13.2.7} befand; oder
%13.7.5. 
&&& wo das anerkannte Foul beim Fangen passiert ist.
%13.8. 
%&& \label{13.8}Wenn der Ort des Turnovers im Aus ist, oder die Scheibe nach dem Turnover das Aus berührt hat, muss der Werfer den Pivot an der Stelle der Zentralzone setzen, die der Stelle am nächsten ist, an der die Scheibe aus gegangen ist (\hyperref[11.7]{11.7}).
&& \label{13.8} Wenn der Ort des Turnovers im Aus ist, oder die Scheibe nach dem Turnover das Aus berührt hat, muss der*die Werfer*in einen Pivot-Punkt an der Stelle der Zentralzone setzen, die der Stelle am nächsten ist, an der die Scheibe aus gegangen ist \hyperref[11.8]{11.8}.
&&& Wenn \hyperref[13.8]{13.8} nicht anwendbar ist, muss ein Pivot-Punkt gemäß \hyperref[13.9]{13.9}, \hyperref[13.10]{13.10} oder \hyperref[13.11]{13.11} bestimmt werden.
%13.9
&& \label{13.9}Wenn der Ort des Turnovers in der Zentralzone ist, muss der*die Werfer*in einen Pivot-Punkt an dieser Stelle setzen.
%13.10
&& \label{13.10}Wenn der Ort des Turnovers in der angegriffenen Endzone des (jetzt) angreifenden Teams ist, muss der*die Werfer*in einen Pivot-Punkt an der nächstliegenden Stelle auf der Punktlinie setzen.
%13.11
&& \label{13.11}Wenn der Ort des Turnovers in der verteidigten Endzone des (jetzt) angreifenden Teams ist, kann der*die Werfer*in sich den Ort des Pivot-Punktes aussuchen:
%13.11.1
&&& am Ort des Turnovers, indem er*sie an dieser Stelle bleibt oder einen Wurf antäuscht; oder
%13.11.2
&&& \label{13.11.2} an der nächsten Stelle auf der Punktlinie, indem er*sie sich vom Ort des Turnovers wegbewegt.
%13.11.2.1
&&&& Der*die vorgesehene Werfer*in kann die Option \hyperref[13.11.2]{13.11.2} signalisieren, indem er*sie, bevor er*sie die Scheibe aufnimmt, einen Arm über den Kopf hebt.
%13.11.3
&&& Sofortiges Bewegen, Verweilen am Ort des Turnovers, Antäuschen eines Passes oder Signalisieren der Punktlinienoption, bestimmt verbindlich und irreversibel, wo ein Pivotpunkt zu setzen ist.
%13.12
&& Falls nach einem anerkannten Turnover das Spiel versehentlich fortgesetzt wird, als hätte es den Turnover nicht gegeben, wird das Spiel angehalten, die Scheibe geht zurück zum Ort des Turnovers, die Spieler*innen kehren auf die Position zurück, die sie zum Zeitpunkt des Turnovers innehatten, und das Spiel wird mit einem Check fortgesetzt.
\end{easylist}
